fb及IG控四華企售假賬號假Like詐騙

fb及IG控四華企售假賬號假Like詐騙

一直被中國嚴密封鎖的社交網站facebook（圖），聯同旗下的分享照片平台Instagram入稟美國聯邦法院起訴四間中國公司和三人，指控他們推廣銷售虛假的賬號、讚好（likes）和追蹤者（followers）。fb發表聲明指，被告非法使用了該公司的註冊商標和品牌，起訴目的是依據美國的知識產權法例來維護其權利。

據三藩市聯邦法院上周五接受的一份起訴書，被告的中國公司在過去兩年宣傳和製造虛假賬號，並在六個網站上大量銷售。這些公司隸屬於電子和硬件製造商，以及軟件供應商和網上廣告商等，總部設於福建龍岩和廣東深圳。

相關新聞：美作家拒收禮採訪 大撒幣變公關災難

亞馬遜Google同被侵權

fb和IG在聲明中稱：「偽造和不真實的賬號，可用於垃圾郵件和網絡的『釣魚活動』、虛假信息活動、營銷欺騙、廣告欺詐，以至其他可創造盈利的具規模欺詐計劃。」起訴要求法院防止被告的企業和個人，停止製造和推廣銷售虛假賬號、讚好和追蹤者，在網站侵犯fb和IG的商標，以及利用fb品牌的域名經營自己的網站。聲明又指，這些企業同時在亞馬遜、Apple、Google、LinkedIn和Twitter上都製造虛假賬號。

《彭博》報道，fb和IG使用人工智能檢測假賬號，去年首三季已經暫停了21億個不真實賬號，虛假賬號多數在設立後的幾分鐘就會失效。fb正尋求法院裁定，永久禁止上述公司或個人的行為。

《彭博》

上一則
上一則
料以政治因素抗辯 或打「雙重犯罪」牌

下一則
下一則
對「馬路炸彈」實施震撼教育 台罰醉駕犯靈堂上課

美作家拒收禮採訪 大撒幣變公關災難
引渡要過三關 或歷時數年
料以政治因素抗辯 或打「雙重犯罪」牌
加啟動引渡程序 孟晚舟周三上庭北京勢報復 或禁學生赴當地

facebook 咁大膽？

IG大撚把個D「漲粉」帳號，全部殘體字。

在度扮哂蟹

支那狗

幾時bam埋d五毛

豬西伯格你收皮啦
奶共奶到不停bam人， 好啦而家bam到冇正常人玩

肥水不流別人田
Ban晒佢老母然後自己搞買like買followers